(棒球有圖) 上一壘問題

黑色線係batter (runner)
藍色線係個ball

假設batter 打到個地波
佢向一疊狗衝

pitcher 接到個波傳比一壘

runner 係波到前踏到一壘
但係佢狗衝得太快過左龍

係佢回一壘前個波已經到左一壘手手上

如圖顯示runner 當時唔係壘上, 而係一壘後少少

咁我想問呢個時候一壘手可唔可以觸殺個 runner呢？

應該得,但係真係咁做就變左不君子行為(好似係)

上一壘可以沖過壘包，只要你冇意識上二壘，就唔會造成觸殺

明白

咁二壘同三壘都係一樣？

衝得太快過左龍

但有冇踩到壘包先

冇踩就殺得

踩咗

同埋我想問 double kill / triple kill 係咪要順次序由大至細咁殺？

例如先殺上二壘個runner, 再殺上一壘個batter

2，3壘要企定

咩事啊
一壘可以衝過
只要你無轉身向二壘跑呢個動作
唔會出局

你玩槍game?
Kill乜春

Out兩個咪double play
三個咪triple
無分咩大細

你講果種係force out double
Double play 都有好多變化
殺到兩個就係double

通常都殺上左壘個runner先，因為有離壘會快過打者上一壘

但我睇mlb，一壘果個接到波傳比二壘先，二壘再傳番比一壘

我以為要殺二壘先，再殺番一壘果個

講慣咗

你呢個因為force out所以咁做
Double play 好多變化

Thats force out double...
你知咩係force out 自然會明點解咁做
可以殺一先
但之後其他runner 都要tag out

踩到一疊無意圖轉灣上二壘就ok

可以殺3再殺1再殺2
犧打近3殺到咪殺左先

求解釋

最緊開始迷上棒球但好多唔明

因為殺一壘先會有機會比跑者上到二壘⋯
如果殺二壘先最多都係比跑者上到一壘。

但一壘果個一開始已經接到波
唔係等於已經殺咗個batter咩？

咁佢再傳二壘殺埋個runner咪double囉(我認為)

但我唔明佢點解唔咁做
反而傳波比二壘再傳番一壘咁複雜

反而想問衝本疊時 就算捕手接到個波 係唔係撞甩佢個波都照可以得分

撞到？ 咁咪觸殺囉，應該out

都叫你睇下咩係force out 先
你先殺一係冇問題
但再殺二就要tag out